北韓去年試射導彈失敗 疑擊中人口20萬城市

01月05日(五) 12:05更新 01:19建立
報道指火星12型試射失敗，並擊中建築物。
報道指火星12型試射失敗，並擊中建築物。

有網上媒體周三（3日）引述美國政府消息，聲稱北韓於去年4月28日試射「火星12型」中程彈道導彈，但導彈升空後僅一分鐘便因引擎故障，墜落在境內人口約20萬的德川市並爆炸，暫未知有否造成傷亡。報道指出，北韓若繼續在人口較多的地區試射採用液態燃料的導彈，發生同類意外的危機仍然高。另有消息指，北韓似是準備測試新型的火箭引擎。

設在日本東京的英文網上時事雜誌《外交家》引述知情美國政府官員指，火星12型當日在平安南道北倉發射升空後，向東北方向飛去，但導彈的第一節引擎出現異常，墜落在大約39公里外的德川市附近郊區，令一批工業或農業建築群造成嚴重的損毀。在對比同年4月及5月拍攝的衞星圖片後，發現有類似溫室的建築物受損。報道續指，導彈的飛行高度不超過70公里，若當日試射順利的話，導彈可能落在接近俄羅斯一方的日本海。

報道指，北韓於同年4月3度試射火星12型，但3次均失敗告終，直至同年5月14日成功試射。火星12型以液態燃料推進，混合了自燃推進劑及氧化劑，屬於易揮發的燃料。報道認為，「中彈」的建築群或於當時經歷大爆炸，雖然現時難以核實意外是否造成傷亡，但由於事發在清晨時段，就算有人遇難也可能為數不多。不過，若然導彈的軌迹稍為不同，極可能擊中德川市的人口稠密地區，那就會造成災難性的後果。

《外交家》續指，是次意外解釋了北韓為何曾在沿海城市新浦，兩度試射火星12型。報道指，除了火星12型，火星14型及15型洲際彈道導彈亦採用液態燃料，若北韓繼續在人口較多的地區試射導彈，再發生同類意外的危機仍然存在，而北韓去年曾在首都平壤附近的機場試射導彈。有美媒指出，兩度飛越日本上空的火星12型，若意外墜落日本境內，可被視為蓄意的攻擊並引發軍事衝突。

另外，專門監察北韓的美國網站「38 North」周四（4日）表示，衞星圖片顯示北韓可能正準備在黃海衞星發射場，測試新型的火箭引擎。早前有消息指，北韓將發射搭載「光明星5號」衞星的長程火箭，而北韓過往發射同類火箭的地點，正好是黃海衞星發射場。

據悉金正恩炸毀左月球

跟手老屈係美國射扇動民眾仇美